@inproceedings{Pulizzotto-Alejandro-Lopez-Gonzalez-Chartier-Meunier-Chartrand-Lareau-Le-Ngoc:TALN:2016,
    author = "Pulizzotto,Davide and Alejandro Lopez Gonzalez,Jos\'{e} and Chartier,Jean-Fran\c{c}ois and Meunier,Jean-Guy and Chartrand,Louis and Lareau,Francis and Le Ngoc,Tan",
    title = "Recherche de \guillemotleft p\'{e}risegments \guillemotright dans un contexte d'analyse conceptuelle assist\'{e}e par ordinateur : le concept d'\guillemotleft esprit \guillemotright chez Peirce",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "522-530",
    note = "Search of \textquotedblleftperisegments\textquotedblright in computer-assisted conceptual analysis : the concept of \textquotedblleftmind\textquotedblright in Peirce",
    abstract = "En sciences humaines et plus particuli\`{e}rement en philosophie, l'analyse conceptuelle (AC) est une pratique fondamentale qui permet de d\'{e}cortiquer les propri\'{e}t\'{e}s d'un concept. Lors de l'analyse d'un un corpus textuel, le principal d\'{e}fi est l'identification des segments de texte qui expriment le concept. Parfois, ces segments sont facilement reconnaissables gr\^{a}ce \`{a} une unit\'{e} lexicale attendue, appel\'{e}e forme canonique. Toutefois, ce n'est pas toujours le cas. Cet article propose une cha\^{\i}ne de traitement pour la d\'{e}couverte d'un certain nombre de segments p\'{e}riph\'{e}riques, dits p\'{e}risegments. Pour illustrer le processus, nous r\'{e}alisons des exp\'{e}rimentations sur le concept d'\guillemotleft esprit \guillemotright dans les Collected Papers de Ch. S. Peirce, en obtenant une pr\'{e}cision moyenne sup\'{e}rieure \`{a} 83\\%.",
    keywords = "philosophie, Peirce, esprit, analyse conceptuelle, assist\'{e}e par ordinateur, concordance, p\'{e}risegment, composantes s\'{e}mantiques, k-moyennes, apprentissage automatique, SVM.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/78.pdf"
}
